---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۱۱۶
---
# غزل شمارهٔ ۱۱۶

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>اگر روزی، نگارم را سوی بستان، گذار افتاد </p></div>
<div class="m2"><p>همانا بر گل رویش، چو من، عاشق، هزار افتد </p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>بخندد غنچه بر لاله، چو لعلش، در کلام آید </p></div>
<div class="m2"><p>بپیچد بر سمن سنبل، چو زلفش، بر عذار افتد </p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>زرشک لاله رویش، سمن بر خاک، بنشیند </p></div>
<div class="m2"><p>ز شرم سنبل زلفش، بنفشه، سوگوار افتد </p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>به گرد دیده می‌گردد که تا روی و لبش بیند </p></div>
<div class="m2"><p>دل من زان میان، ترسم، که نا گه بر کنار افتد </p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>هرآنکس کان لب و دندان چو یاقوت و در بیند </p></div>
<div class="m2"><p>ز چشمش بی گمان لولو و لعل آبدار افتد </p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>ور از چین لب زلفش، صبا، بویی به باغ آرد </p></div>
<div class="m2"><p>چمن از نکهتش، بر لادن و مشک تتار افتد </p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>بیفتد بار اندوه فراقش، از دل سلمان </p></div>
<div class="m2"><p>ورا گر نزد آن تنگ شکر یک لحظه، بار افتد </p></div></div>